遭中國「一中」抵制 布拉格愛樂樂團：喜迎明年台灣巡演

遭中國取消巡演 布拉格愛樂總監：不為政治服務【專訪】
最新更新：2020/09/04 16:18

布拉格愛樂確定將於2021年10月訪台，自2021年10月8日起到10日在台灣演出3場，樂團總監卡利斯多娃（Martina Kotasová）指出，樂團將會帶來兩套曲目，包含捷克作曲家及樂聖貝多芬的作品。中央社記者徐肇昌攝 109年9月4日

（中央社記者趙靜瑜台北4日電）2019年布拉格市長賀瑞普發表對於台灣友善言論，中國取消布拉格愛樂樂團巡演。布拉格愛樂行政總監卡利斯多娃指出，布拉格愛樂是要帶美好的音樂給大家，「而不是為了政治」。

捷克參議院議長維特齊訪問團將於今晚搭專機離台，隨團來台的布拉格愛樂（Prague Philharmonia，PKF）交響樂團行政總監卡利斯多娃（Martina Kotasová）今天接受中央社記者專訪時表示，布拉格愛樂是要帶美好的音樂給大家，「而不是為了政治」。

2013年，布拉格愛樂第一次受邀到中國演出，開始多年巡演合作；直到2019年，當時剛上任的布拉格市長賀瑞普發表對於台灣友善的言論，之後就傳出中國取消含有「布拉格」字眼的捷克表演團體在當地演出，除非布拉格愛樂譴責賀瑞普的行為，否則不能在中國演出。

卡利斯多娃指出，過去她擔任文化部副部長期間，其實沒有遇過這種狀況，「我覺得很悲哀，如果藝術工作會成為政治鬥爭的對象或是工具，其實沒有一方會贏，大家都會輸」。

卡利斯多娃表示，樂團很樂意為中國樂迷演出，過去也經常受邀演出，雖然現在不能去，「但布拉格愛樂會去全世界任何歡迎我們的地方去巡演」。

布拉格愛樂確定將於明年10月訪台，明年10月8日起到10日在台灣演出3場。卡利斯多娃指出，樂團將會帶來兩套曲目，一套是捷克作曲家的作品，包括史麥塔納「被出賣的新娘」序曲、德佛札克「第九號新世界交響曲」以及德佛札克「小提琴協奏曲」。

另一套曲目則是貝多芬，包括貝多芬「艾格蒙」序曲以及「第七號交響曲」，中間也將帶來一首莫札特或是拉赫曼尼諾夫的鋼琴協奏曲，目前尚未確定。正好是國慶日當天在台灣演出，卡利斯多娃眼睛一亮，「這真是太驚喜了！」

卡利斯多娃表示，雖然是第一次到台灣，但是她對於台灣人的親切與正能量留下深刻印象。因為疫情的限制，她無法去參觀，沒有辦法看到台灣的全貌，「如果有可能，我最想看音樂廳，歌劇院以及表演場館這些台灣的基礎文化建設，明年我一定來圓夢」。（編輯：戴光育）1090904

布拉格愛樂交響樂團行政總監卡利斯多娃（Martina Kotasová）隨團訪台，4日在台北接受中央社專訪時表示，布拉格愛樂是要將美好的音樂帶給大家，「而不是為了政治。」中央社記者徐肇昌攝 109年9月4日

2019年布拉格市長賀瑞普發表對於台灣友善言論，中國取消布拉格愛樂樂團巡演。而布拉格愛樂確定將於2021年10月訪台，在台演出3場。（）

make taiwan great again

布拉格愛樂訪中遭封殺 親台市長：那就去台灣吧！

香港人係咪救撚咗台灣?
台獨之母林奠?

Push

香港人一起加油

既然台灣係中國一部份
咁對台灣友好咪係對中國友好
訪問台灣就係訪問中國
你支共咁大反應，似乎你先係台獨份子

捷克行得好前.....
亞洲就印度....
東歐就捷克.....

陳同佳救咗台灣
林奠只係加速

李永得會韋德齊 敲定布拉格愛樂2021年來台演出

吐氣揚眉！

希望台灣人到時撐一下黃色藝術圈

班支那人識閪音樂咩，與其對牛彈琴不如去搵知音人！

支持

支那又政治化音樂